指華鋼材傾銷 美徵141％關稅

指華鋼材傾銷 美徵141％關稅

【明報專訊】美國商務部周三（4日）宣布，初步裁定中國生產商以低於公平市場的價格向美國傾銷預製結構鋼，將徵收最高141.38%的關稅。芝加哥美國鋼結構協會2月提出反傾銷投訴，美商務部經調查發現，中國的瑪頓重工（太倉）公司並無向美傾銷，但惠生（南通）重工公司則需支付52%的反傾銷稅，其他中國製造商的稅率更高達141.38%。同案被指控傾銷的墨西哥鋼材亦面臨反傾銷稅，加拿大則被裁定無違法。

調查仍未結束，預料明年初將有最終裁定。
中國大多數鋼產品已因美國早前的反傾銷稅和懲罰關稅被排除在美國市場之外，最新的反傾銷稅試圖阻止中國下游結構鋼組件進入美國，美國去年從中國進口的預製結構鋼約值8.975億美元（約70.4億港元）。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

7/9機場更新 求求大家

又贏

141%

美國人又失業, 好似係

Trump Trump 加油，繼續出招！